# Развёртка платформы MyBPM на кластере kubernetes

## 7) Подготовка к развёртыванию

Прежде чем устанавливать платформу MyBPM необходимо подготовить для неё хранилища дынных, а именно:

- 7.0.1) Apache Zookeeper - [Развёртывание кластера Zookeeper]
- 7.0.2) Apache Kafka - [Развёртывание кластера Kafka]
- 7.0.3) MongoDB - [Развёртывание кластера MongoDB]
- 7.0.4) Elastic Search - [Развёртывание кластера Elastic Search]
- 7.0.5) PostgreSQL - [Развёртывание кластера PostgreSQL]
- 7.0.6) Кластер Kubernetes - [Установка kubernetes с тремя мастерами и "плавающим" IP-мастера]

А также развернуть кластер Kubernetes:

### 7.1) Настройка kubectl локальном компьютере

Разворачивание платформы можно делать на локальном компьютере, который имеет доступ на кластер по порту 6443.
Для этого на компьютере в домашней директории необходимо создать директорию .kube и в ней создать файл config.
Содержимое этого файла нужно взять из файла /etc/kubernetes/admin.conf с мастера, например первого.

После того как появиться этот файл на вашем компьютере заработает команда:

    kubectl get pod --all-namespaces -o wide

### 7.2) Подготовка директории yaml-файлов

Управление кластером kubernetes осуществляется с помощью yaml-файлов. В проекте mybpm-doc имеется директория:

    kube-yaml-files/010-several-host-servers

Её необходимо скопировать к себе на локальный компьютер, например в директорию yaml-files - далее она так
и будет назваться.

### 7.2) Настройка пространства имён

Внутри kubernetes программы разделены на пространства имён, и каждая система имеет своё пространство имён, в том
числе и платформа MyBPM тоже должна иметь своё пространство имён. Для него нужно придумать наименование, например:

    mybpm-platform-test

В файле:

    yaml-files/010-prepare/10-ns.yaml

Переименуйте пространство имён на то, которое используется у вас

Далее это пространство имён нужно создать, применив полученный файл в kubernetes с помощью команды:

    kubectl apply -f yaml-files/010-prepare/10-ns.yaml

Чтобы посмотреть, сработала ли команда, можно командой:

    kubectl get ns

В списке должна вылететь ваше пространство имён:

    NAME                  STATUS   AGE
    default               Active   3h28m
    kube-node-lease       Active   3h28m
    kube-public           Active   3h28m
    kube-system           Active   3h28m
    mybpm-platform-test   Active   5s
